% Informações de dados para CAPA e FOLHA DE ROSTO
%----------------------------------------------------------------------------- 
\tipotrabalho{Dissertação (Mestrado)}


% Marcar Sim para as partes que irão compor o documento pdf
%----------------------------------------------------------------------------- 
\providecommand{\terCapa}{Sim}
\providecommand{\terFolhaRosto}{Sim}
\providecommand{\terTermoAprovacao}{Sim}
\providecommand{\terDedicatoria}{Sim}
\providecommand{\terFichaCatalografica}{Sim}
\providecommand{\terEpigrafe}{Sim}
\providecommand{\terAgradecimentos}{Sim}
\providecommand{\terErrata}{Não}
\providecommand{\terListaFiguras}{Sim}
\providecommand{\terListaQuadros}{Não}
\providecommand{\terListaTabelas}{Sim}
\providecommand{\terSiglasAbrev}{Sim}
\providecommand{\terResumos}{Sim}
\providecommand{\terSumario}{Sim}
\providecommand{\terAnexo}{Não}
\providecommand{\terApendice}{Não}
\providecommand{\terIndiceR}{Não}
%----------------------------------------------------------------------------- 

\titulo{Localização de Faltas e Alocação de PMUs em SEPs Utilizando Medição Sincrofasorial e SVM}
\autor{Pedro Murilo da Silva Pereira}
\local{Curitiba}
\data{2023} %Apenas ano 4 dígitos

% Orientador ou Orientadora
\orientador{Prof. Dr. Ricardo Schumacher}
\orientadora{}

% Coorientador ou Coorientadora
\coorientador{Prof. Dr. Alexandre Rasi Aoki}
\coorientadora{}

% Segundo Coorientador ou Segunda Coorientadora
\scoorientador{}
\scoorientadora{}
% ----------------------------------------------------------
\addbibresource{bibliografia.bib}

% ----------------------------------------------------------
\instituicao{Universidade Federal do Paraná}

\def \ImprimirSetor{Setor de Tecnologia}
\def \ImprimirProgramaPos{Programa de Pós-Graduação em Engenharia Elétrica}
\def \ImprimirCurso{}%

\preambulo{Dissertação apresentada como requisito à obtenção do grau de Mestre em Engenharia Elétrica no Programa de Pós-Graduação em Engenharia Elétrica da Universidade Federal do Paraná}

%----------------------------------------------------------------------------- 

\newcommand{\imprimirCurso}{Programa de Pós-Graduação em Engenharia Elétrica}
\newcommand{\imprimirDataDefesa}{28 de Julho de 2023}
\newcommand{\imprimircdu}{00:000:000.0}

% ----------------------------------------------------------
\newcommand{\imprimirerrata}{
ERRATA AQUI

}

% Comandos de dados - Data da apresentação
\providecommand{\imprimirdataapresentacaoRotulo}{}
\providecommand{\imprimirdataapresentacao}{}
\newcommand{\dataapresentacao}[2][\dataapresentacaoname]{\renewcommand{\dataapresentacao}{#2}}

% Comandos de dados - Nome do Curso
\providecommand{\imprimirnomedocursoRotulo}{}
\providecommand{\imprimirnomedocurso}{}
\newcommand{\nomedocurso}[2][\nomedocursoname]
{\renewcommand{\imprimirnomedocursoRotulo}{#1}
\renewcommand{\imprimirnomedocurso}{#2}}


% ----------------------------------------------------------
\newcommand{\AssinaAprovacao}{

\assinatura{
{Prof.Dr.Gustavo Henrique da Costa Oliveira} \\ UFPR}
\assinatura{
{Prof.Dr.Clodomiro Unsihuay Vila} \\ UFPR}
\assinatura{
{Prof.Dr.Lucas Pioli Rehbein Kurten Ihlenfeld} \\ UTFPR}

}

% ----------------------------------------------------------
%\newcommand{\Errata}{%\color{blue}
%Elemento opcional da \textcite[4.2.1.2]{NBR14724:2011}. Exemplo:
%}
